市民反港鐵 德福齋睇唔買

市民反港鐵 德福齋睇唔買

大批市民昨響應「黨鐵商場齋睇唔買」行動，拉大隊於九龍灣德福廣場巡遊及叫口號。馬泉崇攝

【抵制行動】

【本報訊】港鐵為配合警方不斷封站停駛，引起公眾不滿。網民發起「黨鐵商場齋睇唔買」抵制行動，抗議港鐵助紂為虐。其中港鐵所在的九龍灣德福廣場，昨日下午有數百人在商場內巡遊叫喊口號。他們批評，港鐵作為本港主要集體運輸，卻不理乘客安全，只顧迎合《人民日報》及警方，淪為政治工具。
記者：盧珮瑤 李詠希

相關新聞：青馬橋狂查車 市民：港人唔係恐怖分子

防暴警昨於港鐵九龍灣站戒備，並截查在場市民。

一名女子指罵靜坐人士，被同行男子拉走。

德福廣場一期昨日下午1時許已開始有數十名穿黑衣及戴上口罩的市民靜坐，又將「港鐵賣港」、「黨鐵恐襲」等橫額放在地上。其後加入靜坐及圍觀的人不斷增加，眾人開始高呼「黑警還眼」、「港鐵交片，還我真相」等口號。到下午4時許，人數已達數百人，有人大叫「行街喇，行街！」全部人隨即起來，拉大隊在商場內不斷「兜圈」，邊行邊叫口號。

參與者手持警員8.31於列車襲擊市民的漫畫靜坐。

林伯伯昨於身上掛大字報，呼籲家長正視香港問題。

警截查市民 指罵記者

7靜坐及巡遊人士並無滋擾商場店舖，起初店舖照常營業，至傍晚大部份店舖都拉閘。有化妝店店員指，近日生意額比以往下跌五成。至晚上7時，大部份集會人士散去，只有數十人留下繼續靜坐。

近20名配備頭盔及盾牌的警員帶同警犬在港鐵九龍灣站出入口戒備，一直未有進入商場範圍，但不時截查路經市民。有被查市民投訴警員「態度勁差」，在抄身份證及搜袋期間，有警員拿着警棍在旁邊監視，令人覺得隨時會被打或拘捕。他又不滿被查只因為穿了黑衣，「着乜嘢衫都無自由」。本報記者拍攝警員截查市民時亦被警員指罵，警員又以身體刻意阻擋記者鏡頭，當記者提出質問，警員大聲指：「你唔夠高可以擔凳！」

參與靜坐的John戴了口罩，並用黑布遮住右眼，他形容「港鐵喺呢個禮拜所做嘅嘢，其實傷咗好多香港市民嘅心，無論身體上定心靈上嘅損害都好大」。他除了靜坐，平時亦會罷搭港鐵，「我情願畀多少少錢，早啲起身，搭其他交通工具」。他知道「10元8塊對港鐵嚟講都係nothing（小事）」，但這是對自己的交代。他希望港鐵可交出8.31太子站的閉路電視片段，「還返無論係警方定係市民一個公道」。

相關新聞：大埔墟站群警暴打 少年爆頭浴血

市民於商舖貼上追究8.31事件字句。

小孩高舉圖畫，鼓勵港人繼續加油。

有少女靜坐期間不禁落淚。

伯伯掛大字報撐青年

7歲的林伯伯在身上掛着「今天的青年，為香港付出，問題還未了，若干年之後，走上街頭的，是你下一代」大字報。他希望提醒不支持示威的家長，強行鎮壓示威只是將問題拖延，影響子女將來。他又批評港鐵作為本港集體運輸，為迎合《人民日報》而不理香港市民利益，是不負責任。

先天性失明的律師陸小姐昨原本趕入機場，希望協助被違反禁制令的急救員，但到場後遭防暴警阻止，後來急救員已離開，她便改到德福。她表示，自己經常到示威集會前線，為在場的示威者解說法律權利。現時警員暴行不可接受，隨便走入商場及巴士等拘捕市民，社會已如同戒嚴。

上一則
上一則
10變7之謎8.31太子站傷者 消防未計油麻地3人

下一則
下一則
百人下午連城靜坐 晚上新城市聚集

青馬橋狂查車 市民：港人唔係恐怖分子
大埔墟站群警暴打 少年爆頭浴血
不准接送機 有登機證照查機場無理大趕客 首執行禁制令警拉人
旺角怒火街頭 速龍追捕拘兩人
《立場》記者遇襲 警視而不見
彌敦道清場 警向記者噴椒
10變7之謎 8.31太子站傷者消防未計油麻地3人
百人下午連城靜坐 晚上新城市聚集
聯署宣言向美領館遞今中環集會遊行 促美推人權法
爭取國際共鳴助推動法案
美國防部長促京勿武力對港
華駐美大使：沒一國就沒兩制
晤三局長 警屬促設「監師會」
首輪1.6萬人參與 星期五再罷課學生譴責何君堯牽頭組織滋擾
學生繫白絲 校長諷搞喪事
土、何、油19中學明築「勇氣之牆」
發聲被炒員工心聲「TVB清算過後勢更媚共」
新聞部貼memo短約助導「送中」後「壽終正寢」
譚小環食店遭搗亂淋紅油
余黎青萍︰警不會無端施暴
陳弘毅：未符條件用《緊急法》
涂謹申駁謝偉俊「反修例非小事」
反自動當選運動 三人退出免撞區
日民間組織新宿遊行撐港人
控方指車cam錄商討犯案涉圖毀輕鐵 青年不准保釋
辯方︰車cam未能辨認被告身份
登記陪審員須五條件 不能主動申請
燒國旗案 技術員申保釋被拒
團體譴責警方暴力對待兒童
台拒難民法 專家：免挑釁北京
衝衝子可往有難民機制國家
警亂棍毆少女東涌清場專捉年輕人